
                      De acuerdo con el plan original, Superman II estaba destinado a ser lanzado seis meses después del Superman original (de hecho, los créditos finales de Superman contienen la siguiente declaración: "Próximamente verano: Superman II "). La idea había sido filmar las dos películas seguidas; sin embargo, antes de que se completara el trabajo en Superman II , el director Richard Donner tuvo una pelea con Alexander e Ilya Salkind, y fue retirado del proyecto. Entonces, mientras se reclutaba a otro cineasta para tomar las riendas, las cosas flotaban en el limbo, sin terminar y sin estrenar. El verano de 1979 pasó sin una palabra sobre Superman II., al igual que el verano de 1980. Mientras tanto, Geoffrey Unsworth, quien había fotografiado a Superman y los segmentos dirigidos por Donner de Superman II , murió, por lo que también se tuvo que encontrar un nuevo director de fotografía. Finalmente, Richard Lester (mejor conocido por dirigir a los Tres Mosqueteros, Los Cuatro Mosqueteros y La Noche de un Día Difícilfue contratado para dirigir la producción con problemas, y Rob Paynter fue nombrado director de fotografía. La producción se reanudó, y el corte final de la película contiene material tanto de Donner como de Lester. Tal vez sorprendentemente, es casi imposible decir dónde termina el trabajo de un hombre y comienza el otro. Los editores de la película (Stuart Baird y John Victor-Smith) merecen una buena parte del crédito por mantener el tono de la película razonablemente estable.
        
            